一國兩制延伸到台灣 對香港係一件好事

「告台灣同胞書」發表４０周年紀念會舉行，國家主席習近平出席紀念會並發表講話。習近平強調，祖國必須統一，也必然統一。這是７０載兩岸關係發展歷程的歷史定論，也是新時代中華民族偉大復興的必然要求。
習近平提出，探索「兩制」台灣方案，豐富和平統一實踐。「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式，體現了海納百川、有容乃大的中華智慧，既充分考慮台灣現實情況，又有利於統一後台灣長治久安。
習近平強調，制度不同，不是統一的障礙，更不是分裂的藉口。「一國兩制」的提出，本來就是為了照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉。「一國兩制」在台灣的具體實現形式會充分考慮台灣現實情況，會充分吸收兩岸各界意見和建議，會充分照顧到台灣同胞利益和感情。在確保國家主權、安全、發展利益的前提下，和平統一後，台灣同胞的社會制度和生活方式等將得到充分尊重，台灣同胞的私人財產、宗教信仰、合法權益將得到充分保障。

如果台灣真係實行一國兩制 就由於制度上嘅類似 有更多動機同香港連成一線 用香港+台灣嘅政經實力 同中共對抗 甚至推行中國政治改革

不過 2047前都應該冇機會

冇人想你大陸政治改革，你嗰14億中國人慢慢喺習近平英明領導下千秋萬世啦

講得好，最好支那同澳門永遠俾共產黨鎖國，香港同台灣就自由民主，兩邊斷絕一切往來